[回帶] 戰士沒有逃避戰場的權利

好一句「戰士沒有逃避戰場的權利」，鏗鏘有力，但不是我說的，是梁耀忠說的。
在剛結束的立法會選舉，63歲、有廿年議會經驗的梁耀忠，在選舉論壇多次被質疑應該交棒予新世代。他在參選單張白紙黑字回應：「戰士沒有逃避戰場的權利，每個世代的人，也不能抗拒承擔維護社會權益的責任……」
今日重看這段感言，特別諷刺。梁耀忠打贏選戰成功入局，第一仗就遇到千載難逢的機會，論資排輩由他負責主持會議，讓議員投票選舉主席。本來，他可以利用這個身份，對付建制種種制度不公義，做得幾多就幾多，例如否決未能出示正式取消英籍文件的梁君彥參選主席資格，又或者為三名被指宣誓無效的議員爭取投票權。
可惜，他連試都未有試，就自動棄權，將主持會議的責任拱手相讓給論資排輩僅次於他的建制派石禮謙，間接協助建制派程序不公地進行主席選舉。
梁耀忠事後兩度向公眾致歉，但諉過立法會秘書處，先是批評秘書處誤導，後來甚至說是出賣。
立法會秘書長陳維安今次處理議員宣誓大有問題，必須追究，但立法會《議事規則》第3條第3款，清楚列明「立法會代理主席或其他主持會議的議員……享有本議事規則賦予立法會主席……一切權力。」梁耀忠自1995年擔任議員，竟然連《議事規則》都未搞清楚，難辭其咎。
更嚴重的是，事件顯示他毫無抗爭意識和意志，否則怎會秘書處講乜信乜，半點沒提出質疑，力圖突破。太乖乖了！難怪市民求變，想新人入局，因為一個人坐同一張凳太耐，原來真會老化退化。戰士逃避了戰場，不配叫戰士。

當日大口玲都要出黎屌柒白頭忠,理應有汲取教訓,點鳩知今日又黎一單,又棄甲曳兵